II
N 119. Prottokolli pääle 13 Jaanuarist s.a. N 3 tunnist Hellenurmest Joahn Park et tema ei teadwat Johan Speek ja Heimann tuli asjast midagi ja temal pimesi ei olnud midagi wõimalik näha. 
Wallawanem Peeter Pastak ja selle aegne peakohtumees H. Kotkas on tunnistuskirja andnud, et Johan Speek on neile küsimise peale wastanud, et tema olla aia ja wärawad Rein Heimannil 30 Augustil lõhknud ja ka tunnistawat et see aed sel korral olnud lõhutud. 
Otsus:
Et Johan Speek purju peaga on pahandust sünnitanud peab tema selle eest kaks ööd pääwa kinni istuma. 
Otsus sai sääduslikult kuulutud kaebajale ja kaewatawale.
Peakohtumees: P. Soonberg
Kohtumees: J. Titu
Kohtumees: J. Ronk
Kirjutaja Apsberg.
